希望上水區議員可以仿效屯門區議員，輪流監視水貨客

一有懷疑就報警
做個好市民

仲有1月5日，光復上水遊行呀
希望見到你

Push

推

不過想問水貨係犯咩法

阻街？

內地人收受利益攜帶水貨會觸犯香港《入境條例》第41條違反逗留條件，最高罰款五萬元及監禁兩年。

自2012年10月起，港鐵實施限制行李重量措施，訂明行李不可以超過32公斤，並於羅湖、落馬洲、上水及粉嶺四個車站闊閘機前設置大型電子磅。行李超重的乘客會被勸喻改乘其他交通工具。

2013年4月起，行李重量限制由32公斤減至23公斤，試行三個月，並擴大範圍至大埔墟及火炭。

入境條例⋯會唔會係入境處做啊手足

根據《中國海關總署公告2010年第54號》，凡進入中國的內地居民攜帶在境外獲取的自用物品總值，必須在5000元人民幣內；而非內地居民攜帶物品總值則在2000元人民幣內，否則應繳關稅。至於某些物品如煙草、酒精製品，以及國家規定多種物品如電腦、電視機等，過關時須申報及繳稅。

帶多過二千蚊就有機會犯法

呢條例有等於冇

有無犯法唔係你講
有咩留返同阿sir講

從來未見過海關or大陸用呢條例

唔知,但之前政府都做過show拉水貨客

象徵意義大於一切

咪撚報警，call手足驅蝗啦

不如你直接係佢哋嘅F B度講